[任出入]支那客西九站行路軌入境 議員：嚴重保安漏洞

【明報專訊】運輸及房屋局昨披露，高鐵通車後曾發生兩宗擅闖路軌事件，其中去年12月底有內地乘客抵達西九總站後，進入路軌並步行一段時間，在其中一個通風大樓緊急出口離開鐵路範圍，並向警方自首。有立法會議員認為，該乘客可從內地口岸區不經出入境手續進入香港，反映高鐵有嚴重保安漏洞。

運房局昨書面回覆立法會質詢時透露，去年12月初一名內地客從長沙南站乘高鐵，原擬於深圳北站下車，但錯過停站抵達西九總站，下車後無通關，反進入路軌步行一段時間，後在其中一個通風大樓緊急出口離開鐵路範圍並向警方自首，其後被送回內地。

高鐵西九總站月台屬內地口岸區，路軌屬香港管轄。有港鐵員工透露，該乘客步行到葵涌通風樓才走出路面。據港鐵文件，高鐵香港段有8個通風大樓，包括葵涌通風樓；據Google Map顯示，葵涌通風樓距離西九總站約10公里，步行約需兩小時。

提出質詢的公民黨譚文豪認為，事件反映高鐵有嚴重保安漏洞，乘客在內地口岸區入路軌，不需出入境手續也可經通風大樓進入香港管轄範圍。

咁都車唔死條友？

一地無檢

原來洗頭艇都唔需要。

無掩雞籠

Pish

最奇怪係 點解冇司機見到佢 又撞唔撚死佢

大陸人 vs 香港人

解放軍通道

支那，真係屌你老母...

啫係話解放軍可以係是但一個通風大樓走出嚟
暗渡香港市區

你膠鐵似黨鐵啲班次咁密咩？

下一次車黎個時 我都食完個tea

cls

咁都撞唔撚死？

送中通道發現

直接係西九海關面前行出黎都吹佢唔漲

送中隧道

佢諗住行返深圳？😂

段新聞講緊佢由閪九行兩個鐘去葵涌喎，鳩鐵班次幾時疏到咁